公佈業績銷量創新低 Xperia 手機虧蝕 970 億日元

Sony Xperia 手機的銷量比全盛時期大跌，走到街上亦會發現使用 Xperia 的人數似乎較以往少。去年 Sony 預測 2018 財政年度的手機銷量會達到 1 千萬部，之後兩次修改預測數字到 900 萬和 700 萬部，結果再在今年 1 月進一步調低預測至 650 萬部，結果和 Sony 剛剛公佈的 2018 財政年度銷售數字一致。

對比起 2017 財政年度的 1,350 萬部，去年 Xperia 手機的銷量大跌 51.85%，假如跟全盛時期 2014 財政年度的接近 4,000 萬部比較，更加是慘不忍睹。如果將去年的按季銷售拆開細看，會發現去年 3 至 6 月期間的銷量為 200 萬部，之後到下一季度只剩下 160 萬部，雖然 Xperia XZ3 的發表加上聖誕旺季推動，銷量在隨後一季增加至 180 萬部，不過今年頭三個月欠缺搶眼的新機發表，銷售額創下歷史新低的 110 萬部。

欠佳的銷售成績令 Sony 手機部門在 2018 財政年度虧蝕 970 億日元，Sony 為了減低一半營運開支，結果需要關閉北京廠房，並將生產線遷移至泰國，與此同時關閉瑞典的手機部門，遣散約 200 名員工。Sony 同時亦對 2019 財政年度作出預測，估計今年的手機銷量可能進一步下跌至 500 萬部，而且預料要到 2020 年財政年度後，即是 2021 年 3 月才有望轉虧為盈。

最後呼籲

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

DLLM

價錢貴，軟件差，硬件廢，設計劣，冇得救

雖然騎劫唔啱
不過
香港你都有份
提提你

我支持！